點樣自學日文？

我最近係睇佢啲片學

youtube - 日本語の森

用Glossika

千其唔好死背書

一直以為真係得五十個音

上堂+自習實際好多

其實啲音唔洗死背 上堂 用下學下 落堂又默下 好快好快就熟

啲個さん一直以為讀sa,
音痴表示好難我到依家見到啲字，有時都要aieuo先記得

原本諗住睇吓日劇，但太難加上唔好睇
只係想可以同人生活上溝通到

其實同英文一樣姐 Sa+n=san

因為你仲係好初學咋 你有冇去上堂呀 我覺得上堂係事半功倍

我出面報班

睇日劇學日文其實要係啲已經n3以上既人學

你連五十音都未熟 一定學唔到啦 你grammar 都未識

反而新手聽應該係日文歌 睇歌詞

課堂係咪真係事半功倍, 都要睇o下個代價值唔值o者

結果得46個

之前報過日經 我覺得麻麻地
進度好慢 結果放棄左
依家識哂50音識講簡單野
但想更上一層樓可以報邊間？

日經為左越賺越多
啲野會拖長黎教
有好有唔好啦

如果好濃縮嗰啲
真係辛苦到仆街
中間有少少野kick 住的話
後面啲野就會亂哂龍

50音同後面要學嘅野係兩個世界

特登拖慢 一個禮拜一堂 先年先完初階
利申上年quit

時雨
音速學日語

就係咁樣 明明可以好快講完嘅野拖左一年

之前有fd 介紹 第一

はる

文法 唔好死背
好快失去興趣耐心
得閑睇下綜藝 劇集
鍛煉聽力 模仿語氣 偷步學潮語
由文化角度入手好過

時雨の町 N5/N4 幾齊
N3-1 仲加緊內容

Ok

我2年前睇緊佢N5 N4
依家N2都考埋 佢仲未加

巴打自學？

係

Youtube出口日語
大家的日本語1-50課全部課程youtube都有
你記完50音 買書就自學得

LM

係咪為咗熟五十音
咁得閒記下啲詞語ok?

咁勁，有冇參考方法

其實9成連登毒毒都係自學

唔明

50音既話 做綀習果陣 一路睇 一路記 係會快好多 死背係唔需要

有無達人分享下點自學 過日本留學/做野 唔計

雙語拎U
有冇咩辭書 買得過

搞好中英文先

我自律性唔夠，要上堂先掂
N5-N4真係最好上堂，呢兩個階段好多基礎野，不過我係跟香港人老師，上堂講廣東話多過日文

N3就開始報日本人先生既班，問問題，有咩遲到早退一律日文溝通

N3之後就睇下電視，睇下文章同買文法書自修考埋個N2算

唔洗刻意記詞彙？

五十音姐

詞彙一定要記啦

夠毒 日日睇同聽

一開始係睇

之後就識 気持ち 點讀

初級好多野睇完就明
但係要用果陣就個個用錯晒

自學咗幾個月

買咗呢本學五十音
都有啲用

之前聽人話日文係隻隻字都要讀出嚟
依家聽lemon發現い、う尾好似唔發音
決定遲啲出去上堂

う有時會係長音 即係 ありがとう 係too 唔係tou

Thx懷疑自己語言能力差

講起自學
之前睇其他討論日文o既post
唔少人都話千祈唔好買"hum家的日本語"

有時有人建議呢兩本:
export man日語
coca cola wong日語

有冇話邊本好o的?

用緊cola Wong 自學

每課有中文解釋，可以用電話scan QR code聽日文發音，唔洗用CD
我自己覺得幾好

可以去誠品睇下實物啱唔啱自己

都拖得好慢

決定年尾過去讀了 反正都係

打機打到N1無難度

當年仲係學生D Game 無咁多中文化 有心機逐隻字查 好快上手

果時係日協學左大約一年之後 有左個底之後既野自學無難度

(日協大概讀左3-4年左右 但好多野都係未教我已經有左個底所以無咩難度

日協無心機唔好報 試過爆atandence但考試OK
當場要我用日文寫求情信比校長

宮崎あおいさんに超似てる！

打galgame自然會識
幾年前1 take過N1

Pasona 第一 出口仁 音速 時雨 王可樂 秋山

冚家日本語係開發比語言學校同埋考JLPT用
自學用呢本一定死硬
所有文法如果唔另外買埋本同一出版社出既文法書係一定唔會知點解同點用
就算我之前出去上堂用呢本有時我懶啲唔take notes既話返到屋企就咁睇返已經唔知講乜
好彩之前iPad有呢本書隻app可以睇返，不過已落架

1. keep住每個星期追動畫/日劇
2. 背字母發音寫法
3. 學簡單文法
4. 學簡單單字
5. 繼續keep住每個星期追動畫/日劇
6. 學唱完整一首歌 (背漢字發音好L痛苦)
7. 放棄

出到去讀日文HD或者日本大學
或者日文相關工作
N1 等等呢D能力試好基本啦
每一步做日文相關嘅野都要求呢D程度

語言呢D死背爛背野
到最後唔可以講+聽+N1
建議摺埋唔好讀啦
最基本之中嘅基本野都做唔到
浪費人力物力時間

有冇得推介下記詞語嘅辭典
利申: N3同唔想買好大本太厚果啲thanks

之前買過同出版社既文法比較書，幾好用

唔嫌大本就直接買收錄晒N5-N1既辭典

唔該唒

船長

です
其實個す可唔可以就咁s音

個人覺得有啲mk

因為我就咁聽都好似係就咁s
利申音痴

似乎係就咁發"噓"音

其實你想問咩
你聽到人哋咁讀咪即係冇問題囉

句尾個です ます個す有啲人會無聲化
讀成des mas咁
有啲會人照讀desu masu

我有朋友想自學日文，但佢本身唔太like日劇，如果卡通片/動漫，問除佐多啦A夢之外有咩好推介

有冇咩綜藝介紹吓？
之前睇過「月曜夜未央」幾好睇

初學左幾個月表示分五段動詞同上下段動詞都死死下，仲未開始背主動形同被動形。
其實除左死背係咪就冇其他方法

Pk 原來仲有諧音
好似隻隻字都差唔多音

日日上VRChat同啲㗎仔/女傾計

同人講/寫句子就會熟,簡單啲講就係要經常用

好多人考到n1都唔聾啞人士 我覺得香港學都係嘥氣

所以出到嚟升日本大學/讀香港日文HD/出嚟工作
N1 基本啦
N1聾啞人士都有機會pass到
日文HD入去讀聾啞人士無可能畢到業

N1 選擇題都過唔到關真心說話
建議放棄日文
讀嚟托
又揾唔到野做又讀唔上

口語好多時會為方便skip 左某d音

btw,停頓音先難，d日本人講到勁快d,停頓音都好清晰。。。

用得です即係敬語，敬語你仲唔正正經經咁講為乜？
你話あざっす都有d 機會，但好似未聽過有人咁講

呢D叫母音無聲化，某D字連住講好自然就會咁，除非你好慢咁逐隻字講
你特登唔咁做反而好唔自然

lm

咪係 我個日本人老師 講果陣都係 des 唔會突登desu

Keroro

睇綜藝/youtube 睇一兩年就發現可以唔睇字幕

好少聽完整讀

突登拉長個su 音更加俾人串嘴嘅感覺

正想講個u音發唔發出嚟有時語氣係有唔同

有冇建議link?

想問有冇人用過"香港版"既"hum家的日本語"?
同"大新"出版o既有乜唔同?
大唔大幫助o架?

thanks！

咪誤人子弟啦

自學 N2
考完試之後冇再考慮讀 N1
自己係買一套教材來讀
再淘寶買真題來做
日常野靠聽 NHK 新聞同睇日劇
oral 唔使考，去日本旅行果陣練習

鼻濁音係咪淘汰了？

你用黎自學就真係唔好
我驚你頂唔到3課就棄

因為語言學校用書係無任何註解，只有單字有日中對照你睇
呢本冚家日本語更甚，每個文法得三四句例文無任何解釋，課文就係一堆會話，然後就係一堆答案都無得你對既練習，就係呢系列教科書既structure

即係話無老師情況下每個文法你都好可能要自己Google先會理解到係咩黎

詞彙好緊要，尤其自學
識多啲生字，睇片睇文章會易明咗，至會有推動力自學落去。而且咁樣腦袋至會有空間進一步學習深啲嘅文法同用法

打機睇動畫聽日文歌都夠N1啦

Lm

要多元化，睇多d唔同種類的AV，唔好一唔睇人妻類

考到N3,N2 左右可以試下係NETFLIX用日文字幕睇動畫
睇劇都得, 不過一集成40幾50分鐘針對學日文黎講有D辛苦

睇下綜藝
上網買參考書

日頭要返工，夜晚上堂仲好似讀U咁樣3個月12個chapter咩

以前打機學

我個陣諗住去日本WH, 去之前裸辭左去報日經密集課程日日上,學左2,3個月就去考N4, 學左1年多少少就去考N2

理論上一開始執正d概念同發音係好事
但真係搵岩先生
有冇邊間岩初學者 （未識50音）介紹 幫fd問

我自己讀u考左n3 而家都冇乜心機再自學

好想知睇動漫會唔會睇中字幕
搵唔到鬼滅日字

本答案要分開買
邊有人咁設計㗎

大新未第二版之前啲単語可以仲有テレフォンカード就知本野有幾耐歷史啦

本書出果個年代都好難自學啦
所以由始至終都係語言學校專用，係預埋有人會同你做練習同對答案
就算佢另外出既文法講解同埋答案我睇過兩眼都好明顯唔係for學生

我覺得搞個"香港版"version
其實唔知為乜?
有幾多港人會用? 有乜市場?

可能係將電車＞地下鉄咁樣掛
我都唔知，我學個陣係用大新，仲有電話卡單字個本黎

睇動畫->買書學自學n5先，一日一課好快完->睇動畫、查讀音->買書自學n4->睇動畫、查讀音->買書自學n3->loop

照你咁講我諗9成喺日本做緊嘢嘅外國人應該執包袱返屋企都得喇

自動詞 他動詞 都幾多嘢背
日文接續 都幾多

其實學左一段時間，我覺得語言學校教單字由ます形開始教唔係咁好

我開頭ます形普通形轉換係做得好差，會當左係兩個單字咁記，根住就會自動詞他動詞炒埋一碟

後來發現查字主要係以辭書形表示先好返好多
唔同形態轉換都快左好多，唔再係用死記硬背方式去轉

不過可能都係我自己既問題

大學時期讀N5 先生用英文同日文教（香港人老師）
之後n3走左去第一上堂
但上左幾個月就自己自修算，隔咗幾個月就pass咗n3 (都係用返第一果啲教科書自學，坊間都買到）
之後停咗學半年再報返n2 （又係第一）
不過上咗幾個月堂就冇上
要去美國
早幾個月先開始pick up返
年尾諗住考n2或n1

暫時我而家做法係：
Listening 聽podcast練

呢個順便練埋英文
自己每晚將教科書課文，文法例句，聽解script 打落google doc度做筆記
平時睇吓日文news / twitter
不過speaking就真係好難搞...
未識到講日文嘅朋友

想遲吓去日本working holiday

完全搞唔掂啲んょゅ嘅發音

大家都好叻呀

Po主我除咗50音係自學之後
到考n1都係上堂學

duolingo

kakaka sa la

如果想睇動畫聽多d 學多d
就睇d日常番
eg.睇小新 聽美芽同小新講野就會學到命令形

仲有好多日劇啊
但
背左50音先

Netflix

我係日本讀日文都係讀みなの日本語

使役形真係唔知睇咩先會多
呢隻真係一叫我用就會hang晒機

試下好快咁讀兩個假名
例如好快咁讀きや..きや..讀讀下會變きゃ

個人覺得日劇，電影自然D
動畫配音唔多唔少同日常講野有D分別

用Anki 背野

我都係趁WFH 自學下(原本係打算今年報堂 但宜家唯有自學住先)
但睇 出口日語同時雨 五段動詞 都係企哂係度 睇唔明
以為自己背緊元素表

跟出口大家的日本語啦

有冇介紹

香港學校？

係太子

建議自學到n4，如果再想讀先報班

同感，記辭書牙之後再轉係易D

App LingoDeer

買咗山田社 文法大全 同 辭典
加近排 無工返 睇埋出口仁

咩五段動詞 上下段動詞 て形た形

成日用 唔駛記

飲む 飲みます
行く 行きます
食べる 食べます
死ぬ 死にます

反而自動詞 他動詞

eg:

温度が上がる 温度を上げる

太多例外情況 仲要鬼死咁似

要花啲心機記

有冇online course

呢個好野黎
我懷疑寫呢個網既人係某日本語學校教
或者學生
啲outline都好似

邊個話です即係敬語架
です只係正式一D姐
對一個唔熟既人都可以用です
咁唔通對陌生人又一定用敬語咩

自他動詞睇OK，要用起上黎真係搞唔掂，好易炒車

日劇會易D有
如果你可以唔靠字幕既話 班vtuber都好常用使役形
佢地想做咩都會講 使役形 + てほしい
例如講到口乾
コーラを飲ませてほしい

記完五十音，下一步點做好？
打算上堂，但依家全部zoom上

初級文法嘅話，上網睇音速日語、時雨の町有齊晒
唔想買大家的日本語嘅話，，撳返minna no nihongo，有齊1-50課嘅vocab grammar，不過解說係英文
Vocab發音同accent就可以用ojad查

想問下有冇 d youtube channel 係多呢 d 片 ?
有字幕, 漢字有翻譯, 又唱得比較清楚, 可以慢慢跟

見到想學嘅歌，可以去
查下有冇呢首歌，歌詞嘅漢字都會有振假名
初學嘅話可以搵啲慢歌，唱多幾次就好易記得晒50音
ありがとう - 大橋卓弥

雪の華 - 中島美嘉

仲有想問下有冇片教五十音係用段黎教讀音 ?
即係 a ka sa ta na ha ma ya ra wa,
搵咗成日都係教 a i u e o

出口仁係

って 好難發音

上堂學個底
跟住自己學

想問下熟哂平假名 片假名嘅50音之後學咩好

我覺得記生字好難啊⋯記極都記唔到，呢刻記完，轉個頭望住個漢字又讀唔出，又或者睇住個假名又諗唔起咩意思

音讀嘅話，學耐咗就好容易估到個讀音，好多都係ei ou嘅長音
訓讀嘅字真係比較難記，成日要死記
有時要用啲想像力拆開嚟記
承る(うけたまわる)＝受けた＋回る
羨ましい(うらやましい)＝裏＋山+しい

再學韓文40音

睇落幾吸引
不過訂閱都唔平
絲打覺得值?

個方法好work

但個app既句子好多bug

而家自己用anki sentence mining

將lingo deer 句子放去ank

Grammar句子用一個叫Bunpo既app

總之好似bb咁 聽 + 講

Btw試左一個月

我覺得係幫到手

用黎深化動詞轉換，聽力同反應係一流

你既轉數都會高左

不過佢既vocab唔夠地道同多

所以我用anki自製左一套同佢相似既system

Glossika真係浪費金錢嘅極致
句子文法冇次序，將敬語同口語撈埋
sentence mining最好都係先學左個文法同生字先
之後先mine一堆自己做
利申:之前特價sub左而家放咗喺度封塵好後悔

多謝兩位意見

睇嚟都係用anki 自己搞會慳唔少
因為一個月都舊幾水
慳返啲去搵人教好過

我用左3年先完n4
跟住無讀了

好彩我無繼續 如果唔係我又三年

日經好撚ON9
教一世都未學完

諗番起都後悔 讀到一半唔對路都仲讀落去
又貴到仆街 除番開條數 添少少夠報短期留學了

sonic jpn

五百音

拗音 合拗音

其實幾多錢學費一個月？

當年我兩三個月就QUIT撚左

當年一報就報2級 聽D同學(阿叔)話學左7年
心諗你7年都仲係2級 都幾好心機

如果半工讀無時間都無計
我都係工作關係最多一個星期學一日 可能我都係要七年果班

最好搵1對1

小組、比你機會講日文

日文唔適合背字

因為日文係場景語言

其實n4夠熟既話係可以講到好多野

月經呢啲真係用黎claim CEF先會報
教得慢都算，當多啲時間吸收所學

問題係CEF既course又要夠attendance, 又要求考返果一級既JLPT先比你claim(想考高一級都唔得)
就算早考左果級既JLPT pass左都要讀晒full course先claim到(又loop返去出席率問題，pass左就自然唔會想去上堂)，等claim錢佢地內部同埋CEF又隨時等半年先收得返
結論係好撚麻煩

中途放棄/佢某一個單元唔夠人開班就係咁先，交兩個月錢就已經等於CEF入面學生需要比果舊錢，賊船黎

利申 claim過一次，以後都不了

日文會話通常有咩中伏位？
已經有朋友陪我定期一齊練speaking，仲有咩練習方法？

見到誠品得初級1-4，之後個啲好似冇

Cola Wong 啱啱兩個月前出咗N3教科書

唔知香港有無得賣

Thx 巴打，啱啱買左本初一、二，識下啱唔啱先

$1000交兩個月學費
每個禮拜上兩個鐘堂

不如遲o的講o下讀後感 / 用後感

睇o下值唔值買

因為我好多年前舊制考左N3, 但停左冇學好耐, 宜家想從頭打好基礎, 睇左頭一兩課，感覺有啲似我們的日本語

你錯。です係敬語

又係你呀蘇生

btw です ます形 應該係計敬語㗎
調轉頭講，日本人對住陌生人係無可能唔講敬語

多謝分享

日文有丁寧體同普通體
ます形係丁寧體 唔係敬語

丁寧語係敬語嘅一種黎㗎～
單純係禮貌程度無咁高

你錯。敬語包含丁寧語

敬語唔係淨係得尊敬語同謙讓語，丁寧語都係敬語嘅一種

蘇生幾時有啲有答案嘅助詞練習做下

等我得閒先

我check過 係我錯
我一直以為敬語得謙讓語同尊他語

首先要對日本文化真係有興趣先
細個有學過
近排想學返
仍然係覺得好難
因為日劇多數都唔係好啱我口味又冇話成日睇動畫
反而韓文比較遲學又冇上過堂
但係本身接觸韓國嘢多啲
而家睇劇睇綜藝基本上可以睇生肉

我開始學日文嘅時候都係睇韓劇中毒嘅時候

上堂同同學講韓文仲多過講日文
但係我冇諗過學韓文反而比錢學咗日文

巴絲身在外國?

專為全港知名日語達人Kiri老師粉絲而設既くたばれ教室上線啦

想問下イナビカリ點解
Google都搵唔到

稲光

原來 平 片有唔同解釋
但點解紅蓮華用平 但譯閃電？

紅蓮華都唔係解閃電

我屌，我以為稲光係食物

From 稲妻

稲妻係雷 閃電
稲光係行雷之前閃嗰下？

雷既光啦

讀唔到つづ分別

つづず なら果行 仲有啲長音促音 都好似

づず唔係都係讀zu?

同意咁樣學好好多
所有變化都係由辭書形開始
其實日本人學母語都係學辭書形

我用duolingo 學外語
真係免費app，但好多廣告
用英文學西班牙文 韓文同日文

利申：有課金一年，冇廣告學得爽啲
費事自爆所以唔貼邀請連結

動詞活用嘅音調高低都係睇辭書形係起伏形(e.g.飲↓む、食べ↓る)定平板形(e.g.行↑く、い↑る)，ます形係睇唔到（全部都係ま↓す)

稲妻 係閃電
稲光 係閃電既光
雷 先係雷
稲妻 會用 稲妻が走る 黎講電閃發生緊
稲光 會用 稲光に照らす，而唔會用嚟講發生閃電
查左下字典，應該係咁

係咪架

係真 死背無用 睇多啲教科書啲文 同 上堂 講講下就入左腦

五十音既。
可以望住啲假名聽歌，順手記埋單字。

拗音濁音就比較麻煩，真係聽多啲先得。
發音既先生 教我 しよ しよ しょ咁樣讀。
慢慢再記得多單字讀得多既話就自然識讀。

easy Japanese 呢個app 好好用

同埋初學一定要上堂

基本功好緊要

同意呀，同埋好多文法上要注意既位要知。
真係想學既話，建議搵先生。
當然有d 人自學日文都可以好叻既。

都係 但有個日本人老師教一定最fit

眼耳口並用 學習事半功倍

唔得啦 都冇apps
drop 或者 lingo deer 仲好

我個先生唔係日本人黎，但佢起日本留過學。所以佢知既野好多。

我覺得眼同耳 慢慢就會識，反而口真係好難練。d 停頓位語感等等都要練。

所以先生佢成日要我讀句子，做中轉日翻譯

學任何語言都係由文化入手
對嗰個文化冇癮就學得好痛苦
唔知為乜而學 冇長遠動力

巴打加油

僕と日本語で話しましょう

睇AV

いつでも待っていますよ

我對日本文化0興趣
討厭動漫 綜藝

反而日文學得唔算太差

我之前係第一果度學
老師都幾好人
不過我懶，啲練習未試過做過
之後直頭放棄
依家唔上唔落

想問吓你哋做乜查字典
我就咁喺Google打れたmeaning 都搵唔到google Translate個意思又好似怪怪地

查字用iOS既可以用內置dictionary
唔好用Google translate黎學外語

打ちれた 係受身形黎，所以變左形咁搵字典係會搵唔到解釋

你應該要搵返佢既辭書形 打つ

Sorry 應該係呢個先正確

想問下日文歌係咪為好聽所以有時啲い會發音
例如 悲鳴

留名

君日本語本当上手

助詞を使ってみて

い本身都會發音嫁喎，只不過日本人係母語咁佢地慣左講得快未好似無左咁
就好似我地啲懶音道理一樣

俺日本語下手屎

まず平仮名を学ぼう、一つづつ覚えていきましょう
一週間に五つことにしてみてください

加油

日本語の文章やタイトルとかがあった時、それを自分の挑戦のことになって試して読んでみましょう

其實我都可能錯，只係唔會話完全唔識，可能有啲助詞都錯錯地

佢話ひめい

日本語の文章やタイトルとかがあった時、それを自分の挑戦のことになって試して読んでみましょう

怪怪地+累贅

應該係「自分の挑戦として」
打完自己讀都覺好長氣，好多時都係自己唸句字時唔覺，事後自己讀番先覺

「自分の挑戦」就有問題了

語言呢家野我覺得都係搵人教好好多
不過到時又要睇運氣撞中個好老師
冇用心教同有用心教爭好遠

個人覺得呢本整得幾好
啲文法單詞標明哂N幾，解釋又到位
排版整齊又幾colorful咁
我自學完n5n4去誠品望咗兩眼都想買返本

我提倡自學

自分に挑戦

兩樣都可以 有錢都可以上堂+自修

最近疫情關係都想上網搵人學

Amazing talker Italki嗰啲網站

但都唔知邊個好

巴打 ，我見wordgrammer啲教學有啲難度，
因為我唔識做

想問如果ます形想諗返個辭書形 有啲imasu尾嘅點分佢係2類定係1類 係咪要死記

Youtube出口仁每課都有片教學，講得幾清晰，可以參考下

Thanks

你諗唔諗住買書先?

樓上都有o的post介紹o左o的自學書

諗住啊
如果想上堂，一對一比較好？

睇多d有字幕AV

係，ます形就咁睇係分唔到
所以唔建議記ます形

我都係睇出口仁
睇佢打底唔錯 依家讀完N1 課程不過淨係PASS咗N2

N3開始冇出口仁 唔知點算好有冇推介？

大家的日本語

係直接教ます形

其實我唔太建議不停自學落去
有啲咩一直錯緊又唔知 又冇機會講

因為用敬體嘅話，ます形唔使諗變形，對初學者係方便啲

我都有用呢啲網站搵日文老師
其實都係睇自己要求，睇價錢，要唔要搵日本人，同埋時間夾唔夾到。七除八扣唔係淨返好多揀。
仲有一樣嘢我都覺得幾緊要嘅係，最好本身有實體教學經驗，應該會好好多

留黎有咩用

係連登交流咪得

家慢敵key禮
啦架呢多是嗲依？

どうか
個う好似讀お?

但第一平啲

のは放句尾意思係咪無變？我見啲日文歌翻譯好多都係代入咗個語境

你試下用「のは」作句野睇下

有無人有用D 語言學習APPS 黎學 （例如 memrise . duolingo 嗰D）
啱啱開始學覺得用黎記單字幾好
但係佢好似直接機譯驚會學錯野
文法嗰D我就另外睇書 / 睇youtube